{"page":1,"pages":1,"per_page":1,"total":1,"dates":{"2019":{"11":1}},"counts":{"total":1},"text":[{"id":1,"title":"Dicen","slug":"dicen","featured":false,"featured_order":null,"content":"<iframe title=\"vimeo-player\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/167940943\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><p class=\"\"> \"Caminante no hay camino... Se hace camino al andar\"\n\n\u201c\u2026Caminante, son tus huellas el camino y nada m\u00e1s; caminante, no hay camino, se hace camino al andar. Al andar se hace camino y al volver la vista atr\u00e1s se ve la senda que nunca se ha de volver a pisar. Caminante no hay camino sino estelas en la mar\u2026 \u201c\n\nQuerida OPS, que has cumplido 110 a\u00f1os de vida, estas son las huellas, tus huellas, que muchos hemos pisado, que muchos seguir\u00e1n pisando y que nos permitir\u00e1n ver este camino que estamos haciendo \u201cal andar\u201d y as\u00ed poder ver, alg\u00fan d\u00eda que esperamos sea pronto, una declaraci\u00f3n universal para que el \u201cacceso a informaci\u00f3n en salud sea libre, equitativo y parte de los derechos de las personas que viven en sociedad\u201d.\n\nA los caminantes que lean esta nota les decimos, no se desanimen con los obst\u00e1culos que puedan encontrar, sigan avanzando y trabajen con nosotros para hacer de este sue\u00f1o una realidad panamericana y mundial.\n\nCantares es una famosa canci\u00f3n de Joan Manuel Serrat, incluida en su LP titulado Dedicado a Antonio Machado, poeta del a\u00f1o 1969. La letra est\u00e1 compuesta por tres estrofas de Antonio Machado, seguidas de tres estrofas escritas por el propio Serrat, en las que incorpora los versos \u201ccaminante no hay camino \/ se hace camino al andar\u201d a manera de inter-texto. Las estrofas de Machado pertenecen a la secci\u00f3n Proverbios y cantares de su obra Campos de Castilla (1912) y Joan Manuel Serrat las dispone en el siguiente orden:\n\n\u201cTodo pasa y todo queda, pero lo nuestro es pasar, pasar haciendo caminos, caminos sobre el mar.\n\nNunca persegu\u00ed la gloria, ni dejar en la memoria de los hombres mi canci\u00f3n; yo amo los mundos sutiles, ingr\u00e1vidos y gentiles, como pompas de jab\u00f3n.\n\nMe gusta verlos pintarse de sol y grana, volar bajo el cielo azul, temblar s\u00fabitamente y quebrarse\u2026\n\nNunca persegu\u00ed la gloria.\n\nCaminante, son tus huellas el camino y nada m\u00e1s; caminante, no hay camino, se hace camino al andar.\n\nAl andar se hace camino y al volver la vista atr\u00e1s se ve la senda que nunca se ha de volver a pisar.\n\nCaminante no hay camino sino estelas en la mar\u2026\n\nHace alg\u00fan tiempo en ese lugar donde hoy los bosques se visten de espinos se oy\u00f3 la voz de un poeta gritar \u201cCaminante no hay camino, se hace camino al andar\u2026\u201d\n\nGolpe a golpe, verso a verso\u2026\n\nMuri\u00f3 el poeta lejos del hogar. Le cubre el polvo de un pa\u00eds vecino. Al alejarse le vieron llorar. \u201cCaminante no hay camino, se hace camino al andar\u2026\n\nGolpe a golpe, verso a verso\u2026\n\nCuando el jilguero no puede cantar. Cuando el poeta es un peregrino, cuando de nada nos sirve rezar. \u201cCaminante no hay camino, se hace camino al andar\u2026\u201d\n\nGolpe a golpe, verso a verso.\n\u201cCaminante no hay camino\u2026.se hace camino al andar\u201d<\/p>","excerpt":"\"Caminante no hay camino... Se hace camino al andar\"\n\n\u201c\u2026Caminante, son tus huellas el camino y nada m\u00e1s; caminante, no hay camino, se hace camino al andar. Al andar se hace camino y al volver la vista atr\u00e1s se ve la senda que nunca se ha de volver\u2026","published":true,"page_type":"essay","published_on":{"datetime":"2019\/11\/20 19:14:53","timestamp":1574277293,"utc":true},"created_on":{"datetime":"2019\/11\/20 18:01:20","timestamp":1574272880,"utc":true},"modified_on":{"datetime":"2019\/11\/20 19:45:55","timestamp":1574279155,"utc":true},"__koken__":"essay","tags":[],"categories":{"count":0,"url":"http:\/\/mefis.esy.es\/api.php?\/text\/1\/categories"},"topics":{"count":0,"url":"http:\/\/mefis.esy.es\/api.php?\/text\/1\/topics"},"featured_image":false,"read_more":false,"date":{"datetime":"2019\/11\/20 19:14:53","timestamp":1574277293,"utc":true},"url":"http:\/\/mefis.esy.es\/essays\/2019\/11\/dicen\/","__koken_url":"\/essays\/2019\/11\/dicen\/","canonical_url":"http:\/\/mefis.esy.es\/essays\/2019\/11\/dicen\/"}],"sort":{"by":"published_on","direction":"DESC"}}